\subsection*{Примечания по тестировании программы с использованием GPU}

\begin{itemize}
\item Программа сначала отлаживалась и тестировалась на локальном компьютере с видеокартой GeForce GTX1080 (несколько процессов использовали одну и туже GPU)
\item Оптимизированная и отлаженная версия программы тестировалась на суперкомпьютере Polus, где каждому процессу назначался свой GPU
\item Проверка корректности результата проводилась аналогично как при выполнении второго задания, были проверены нормы ошибок посчитанного и реальных решений, построены картинки для ошибок аналогичные для версии MPI. Более подробно это описано в основном отчете.
\item При решении на GPU использовались достаточно плотные сетки для области, но так как на суперкомпьютере Polus нельзя выставить большой лимит по времени в большинстве случаев то количество итераций, которое успевало выполнится за предоставленный лимит было недостаточно, чтобы получить близкое к реальному решение, поэтому было решено для тестирования производительности на суперкмопьютере Polus выставить фиксированное количество итераций для всех запусков различных версий программы. Норма ошибки решения в данном случае для различных запусков получалась примерно одинаковой (хотя и далекой от нуля).
\item Времена копирования данных с GPU на хост и обратно опущены, так как тестировалась в основном версия MCA, в которой пересылки данных с GPU на хост и обратно отсутствуют (только на этапе инициализации).
\end{itemize}